教育局鬧笑話「dick sound」究竟係咩聲？

網民Philip Heung fb截圖

有網民發現教育局位於政府總部的辦公室，貼在門鈴上的指引鬧出笑話。據網民上載的圖片顯示，指引上寫道，「聽到『啲』一聲或紅燈轉綠燈後拉門進入」，惟『「啲」一聲』被譯成為「dick sound」，被網民反問應該是什麼聲音，嘲諷香港作為官方雙語的國際都市，政府機構竟然會犯這樣的低級錯誤。

英語的擬聲詞通常以「beep」來形容門鈴聲，而根據劍橋英語詞典，「dick」用作名詞意指陰莖或笨蛋。

【網民咁睇】
Lun D.Chan：X叫呀，你碌X識唔識得叫呀
Francis Lau：性教育局
Marco Yuen：啪啪啪聲？

好撚柒

是否很驚訝 碌鳩講說話

Big Dick

撚聲

聴係咩字？

yes

如果真係的一聲咁beep咪唔啱音

unlock sound會唔會好d

利申：唔識英文

用 dig 似d, 啲都冇k 音

碌柒有話兒

沒錯你是說 你撚賓洲嗎？

沒錯這字眼 這dick不得了
誰將這傳譯放在大門前
擬聲把訪客嚇一下 你知嗎

that really sounds like dick

屌一聲

啪啪啪啪

啪啪啪 is "Law" sound not "Dick" sound

沒錯你是說 聽到Dick Sound嗎

Btw點解仲有人夠膽改自己名做Dick?

gay

柒柒柒

Dickies

dickson

柒夠未

留名等睇出新歌

屌 點解我會知係邊首

啪啪啪

Dick Hui

有自信囉

其實Richard 都盡量唔好改…

what does the dick say

呢條友個名都正啦，自己搵自己笨，改個咁嘅名

中文又錯英文又錯
呢班人管教育同改你份卷

係咪應該叫clicking sound

仲要個「聽」字係殘體字
係咪大陸人寫㗎

英國用"Beep" sound

聽嘅殘體係听，聴係日本漢字，眞係唔知佢用乜輸入法

邊間教會？

手機筆畫

Open the door when buzzer sounds?

利申: 英文u

笑撚死

我估係小蒙恬手寫板

碌鳩係點叫？

碌鳩dick dick
魚仔blue blue

綠色用藍色黎highlight

曾給你懷疑我碌野似綿羊
何解會反屌你一下 你知嗎

回頭望 瀨賓周
從來未曾射精過

英文真係比唔上中文
beep

每況愈下就係呢D
弟兄你地返去唱聖詩啦

聽到dick一聲進入 綠燈拉後門進入

我識人真係有
最恐怖係冇人覺得有問題

係鄭中基個post見到個comment講吳亮聲

Dickson
Dickies
Dicky
Dick
次次叫佢地都要忍笑好撚辛苦

大把鬼佬都叫dick 啦

Dog goes woof
Cat goes meow
Bird goes tweet
And mouse goes squeek
Cow goes moo
Frog goes croak
And the elephant goes toot
Ducks say quack and fish goes blub
And the seal goes ow ow ow

But there’s one sound that no one knows
WHAT DOES THE DICK SAY?

其實朘係會有咩聲發出？

Buzzer 唔使再加sounds 好似係

柒到入地心

啲啲啲 啲啲 啲啲啲

二百個"Dick"在一起 應該不怕門匙不屬你
發現或者晚了廿個十年 仍然未喘氣
換個老闆再想起 等穿煲爆獲全beep死

點解個 Green 係藍色？
係咪得我係咁？？

我都睇到藍色

feel到有風

抬頭望又顫抖 從來未曾射出過

Green

笑死

屌有聲

點解可以一段野柒咁多次

笑到我仆街

一個post咁撚多笑位

可能真係「dik」一聲呢

冇晒黃色墨

又聴 又dick sound 又綠色藍字

做果條友係咪智障定未訓醒